# Руководство пользователя #

## Подготовка к запуску ##

1. Установите необходимые библиотеки для работы приложения
    ```
    py -m pip install -r requirements.txt
    ```
1. Укажите переменную окружения FLASK_APP
    ```
    EXPORT FLASK_APP="app.py"
    ```

## Запуск приложения ##

1. Запустите Flask-приложение
1. Убедитесь что сервер работает и принимает входящие подключения

## Использование приложения ##

1. Для отправки файла на обработку отправьте POST-запрос на адрес ```.../resize```.
    - В качестве параметров передайте:
        - с ключем **file** - файл для обработки в формате PNG или JPG
        - с ключами **width** и **height** - желаемые ширину и высоту нового файла соответственно (значения ограничены от 1 до 9999 включительно)
    - В случае успеха в качестве ответа вы получите ответ в формате JSON:
        ```
        {
            "Order Number": < Идентификационный номер обработки >,
            "Order Status": < Cтатус обработки >,
            "Order Started": < Время начала обработки >,
            "New width": < Целевая ширина изображения >,
            "New height": < Целевая высота изображения >,
            "Status URL": < URL-адрес для проверки статуса обработки >
        }
        ```
    - В случае неудачи в качестве ответа вы получите ответ в формате JSON, описывающий причину возникновения ошибки. Например:
        ```
        {
            "Error": "Not allowed file type"
        }
        ```

1. Для получения статуса обработки отправьте GET-запрос на адрес ```.../status/<ID>```.
    - В случае, если обработка не завершилась, в качестве ответа вы получите ответ в формате JSON:
        ```
        {
            "Order Number": < Идентификационный номер обработки >,
            "Order Status": < Cтатус обработки >,
            "Order Started": < Время начала обработки >,
            "New width": < Целевая ширина изображения >,
            "New height": < Целевая высота изображения >
        }
        ```
    - В случае, если обработка успешно завершилась, в качестве ответа вы получите ответ в формате JSON:
        ```
        {
            "Order Number": < Идентификационный номер обработки >,
            "Order Status": "Ready",
            "Order Started": < Время начала обработки >,
            "Result URL": < URL-адрес для получения результата обработки >
        }
        ```
    - В случае неудачи в качестве ответа вы получите ответ в формате JSON, описывающий причину возникновения ошибки. Например:
        ```
        {
            "Order Number": 0,
            "Error": "Order not found"
        }
        ```

1. Для получения результата обработки отправьте GET-запрос на адрес ```.../fetch/<ID>```.
    - В случае, если обработка успешно завершилась, в качестве ответа вы получите файл - результат обработки.
    - В случае неудачи в качестве ответа вы получите ответ в формате JSON, описывающий причину возникновения ошибки. Например:
        ```
        {
            "Order Number": 0,
            "Error": "Order not found"
        }
        ```

## Тестирование приложения ##

Для тестирования функционала приложения необходимо запустить на ```localhost``` FLASK-приложения и из под папки unittests запустить на выполнение файл ```test_runner.py```

## Возможности к развитию ##

Возможно добавления системы для удаления файлов спустя сутки после обрнаботки с целью экономии места.